違佔旺禁令鄭錦滿遲到兼庭上玩手機 官斥無悔意

港澳新聞

違佔旺禁令鄭錦滿庭上玩手機 官斥無悔意
02月17日(五) 10:42

鄭錦滿今早在高等法院承認藐視法庭。(資料圖片)
2014年佔領行動期間，警方協助法庭執達吏執行禁制令，清理亞皆老街「佔旺」現場，律政司事後控告17人藐視法庭，指他們違反禁制令，其中兩人包括「熱血公民」副主席鄭錦滿及兼職侍應歐煜鈞認罪，高等法院今早聽取兩人的代表律師陳詞，辯方律師指，佔領行動中其實有更多人比他們兩人的罪責更重，要求法官判刑可酌情考慮，法官押後判刑。

兩名認罪的被告包括任職立法會議員助理的鄭錦滿(28歲)及任職兼職侍應的歐煜鈞(23歲)，其中鄭今早「大遲到」，比原定開始聆訊的時間遲了約40分鐘才抵達法庭。

正當他們的代表律師為他們求情時，法官陳慶偉發現鄭在庭上「玩手機」，陳官除表示可充公他的手機，並用英語訓斥鄭說：「你來(法庭)這裏做甚麼？你喜歡來便來？你喜歡玩便玩？我看不到你(對法庭)有真誠的歉意，你來這裏沒有任何悔意。」

兩人均獲法律援助，代表他們的辯方律師表示，歐為當日發生的事件向法庭道歉，歐沒有任何政治聯繫，他當日參與佔領行動是要宣示自己對行政機關的不滿，雖然他當日藐視法庭，但他當時沒有意圖去挑戰法庭的權威，他覺得自己當日只是反對警察，而不是反對法庭。

辯方律師又稱，法庭在判刑時要起阻嚇作用，以免法庭的權威受到挑戰，但有大批人士參與佔領行動，他們分別有不同角色，有些參與者是出於無知和愚蠢，歐現已醒覺，法庭可考慮一系列的判刑，包括即時監禁、緩刑、罰款及守行為，而歐只屬於角色最輕微的一類。

辯方律師指，佔領行動清場引發的藐視法庭案之中，有很多被告人選擇抗辯，案件要審30日，若他們敗訴，他們將面對一段頗長時間的監禁刑罰，但兩人認罪，沒浪費法庭時間。

雖然兩人獲得法律援助，但律政司又向兩人索取懲罰性訟費。辯方表示，如果法庭接納律政司的申請，每一名在佔領行動中藐視法庭的人都將會破產，那些打官司的人會面對破產的風險，法庭應鼓勵其他人認罪，判歐不用支付訟費及判鄭支付部分訟費。

Who fucking care

嫌罰得少咩

再嘈拆你法官個大台

又食熱狗

陳獸胃：唔夠硬淨

食咩熱狗
熱狗柒就係事實
唔明班垃圾都有支持者

玩手機抗爭你地識條春咩，義士好波

點解一字不提佢都係港島區候選人

點解唔係當值律師既

真係同狗唔同命 陰功